\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[a4paper,left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry} 
\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{secdot}

\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage{polski}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{float}


\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption} % Required for specifying captions to tables and figures



\begin{document}
\input{tytulowa.tex} % to taki #include
\maketitle{Dekompozycja projektu}

\begin{abstract}
  \centering
  Dokument dzieli projekt na składowe, opisuje kryteria ewaluacji składowych, oraz osoby za nie odpowiedzialne.
\end{abstract}

\tableofcontents
\newpage

\section{Dekompozycja projektu na składowe:}
\begin{itemize}
\item Model matematyczny:
  \begin{itemize}
  \item[MO1:] algorytm sterowania.
  \end{itemize}
\item Model symulacyjny: 
  \begin{itemize}
  \item[SY1:] integracja modelu mechanicznego z algorytmem sterowania,
  \item[SY2:] określenie fizyki modelu z Inventora w V-REP,
  \item[SY3:] połączenie symulacji w V-REPie z resztą systemu (ROS).
  \end{itemize}
\item Mechanika:
  \begin{itemize}
  \item[ME1:] korpus,
  \item[ME2:] gimbale,
  \item[ME3:] półsfery.
  \end{itemize}
\item Elektronika:
  \begin{itemize}
  \item[EL1:] moduł zasilania,
  \item[EL2:] moduł sterowania,
  \item[EL3:] moduł komunikacyjny.
  \end{itemize}
\item Oprogramowanie:
  \begin{itemize}
  \item[OP1:] ROS (RPi/PC):
    \begin{itemize}
    \item[OP1.1:] Obsługa pada/joystika,
    \item[OP1.2:] Obsługa przesyłu danych do robota,
    \item[OP1.3:] Obsługa przesyłu danych do V-REP,
    \item[OP1.4:] Implementacja algorytmów sterowania.
    \end{itemize}
  \item[OP2:] oprogramowanie mikrokontrolera na robocie (STM32).
  \end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Graf ROSa}

~

\includegraphics[width=\textwidth]{dia/diagram_ROS.png}
\captionof{figure}{Graf oprogramowania w ROS.}

%% poniższe mocno ingeruje w umieszczenie obrazka na stronie
%% \begin{figure}[h]
%%     \centering
%%     \includegraphics[width=\textwidth]{graf-ROS.png}
%%     \caption{graf oprogramowania w ROS}
%%     \label{fig:graf-ROS}
%% \end{figure}

\section{Zależności}
\begin{itemize}
\item[MO1:] ME1, ME2, ME3
\item[SY1:] ME1, ME2, ME3, OP1
\item[SY2:] ME1, ME2, ME3
\item[SY3:] SY2, OP1
\item[ME1:] -
\item[ME2:] -
\item[ME3:] -
\item[EL1:] ME2
\item[EL2:] -
\item[EL3:] -
\item[OP1:] -
  \begin{itemize}
  \item[OP1.1:] -
  \item[OP1.2:] OP1.1
  \item[OP1.3:] OP1.1
  \item[OP1.4:] MO1
  \end{itemize}
\item[OP2:] EL2, EL3
\end{itemize}

\section{Ewaluacja}

\begin{itemize}
\item[MO1:] Algorytm wyznaczający pozycję serw na podstawie zadanych prędkości wejściowych dla robota
\item[SY1:] Robot jedzie w zadanym przez nas kierunku
\item[SY2:] Ustawienie prędkości na silnikach powoduje ruch modelu
\item[SY3:] Robot reaguje na komendy sterowania wydawane przez ROS-a
\item[ME1:] Bezbłędnie związany projekt korpusu spełniający założenia projektowe
\item[ME2:] Odpowiednio połączone z korpusem gimbale umożliwiające ruch w odpowiednich zakresach bez kolizji
\item[ME3:] Półsfery w założonym kształcie
\item[EL1:] Prawidłowo zaprojektowany układ zasilania, spełniający wymagania prądowe komponentów robota
\item[EL2:] Odpowiednie połączenia między mikrokontrolerem, a układami wykonawczymi
\item[EL3:] Realizacja protokołu i sposobu komunikacji pozwalającego na skuteczne komunikowanie się ROS-robot
\item[OP1:] Wychylenie joysticka na wejściu systemu ROS powoduje wysłanie odpowiedniej ramki z wychyleniami serw oraz prędkością obrotową.
  \begin{itemize}
  \item[OP1.1:] System ROS odbiera sygnały z urządzenia wejściowego,
  \item[OP1.2:] Robot (mikrokontroler) otrzymuje przesyłane dane,
  \item[OP1.3:] V-REP otrzymuje przesyłane informacje,
  \item[OP1.4:] program w C++ poprawnie realizuje algorytm MO1,
  \end{itemize}
\item[OP2:] Mikrokontroler poprawnie przetwarza sygnały z ROS-a w sygnały PWM.
\end{itemize}

\section{Tabela krzyżowa kryteriów ewaluacji projektu}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\bf Kryterium ewaluacji projektu & \bf Zadania prowadzące do jego spełnienia\\
\hline
symulacja jeżdżącego robota & SY1, SY2 \\
\hline
trzy napędy & ME1, ME2, ME3 \\
\hline
sterowalny w dowolnym kierunku & OP1.4 \\
\hline
sterowalny z pada/joystika & OP1.1 \\
\hline
wymiary i waga & ME1, ME2, ME3 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Obowiązki}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\bf Osoba & \multicolumn{1}{|c|}{\bf Zadania} \\
\hline
Jędrzej Boczar        & SY1, SY2, SY3, OP1.3  \\
\hline
Hubert Grzegorczyk    & ME1, ME2, ME3, OP1.2\\
\hline
Sebastian Jamroziński & MO1, OP1.4\\
\hline
Dawid Marszałkiewicz  & OP1, OP1.1\\
\hline
Piotr Portasiak       & EL1, EL2, EL3, OP2\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\end{document}
